中国武漢肺炎疫苗副作用達73種！醫評「世界最危險」慘被刪文

新冠肺炎疫情持續擴散，現在更出現南非、英國兩種傳染力更強變種病毒，對此各國都嚴加防備，而研發好的疫苗也開始陸續接踵，但仍不時爆出有民眾施打後出現嚴重副作用，大陸更有醫師公開陸制新冠疫苗的副作用多達73種，直呼是「世上最不安全」疫苗。

據了解，中國大陸在上月30日宣布，由中國醫藥集團研發的新冠疫苗批准上市，大陸疫苗專家陶黎納也表示已經收到疫苗的電子版說明書，商品名稱為「眾愛可維」，但他在看完後相當傻眼，直呼「看完倒吸了一口冷氣，我數了一下『不良反應』欄，一共有73種局部／全身不良反應。」

陶黎納列出該疫苗說明書上提及的副作用，在接種部位常見的副作用包括，疼痛，偶然會出現紅暈、腫脹、硬結、皮疹、瘙癢，罕見副作用則包括紅斑；全身的不良反應除了被列為「常見」的頭痛外，發燒、疲勞乏力、肌肉痛、關節痛、咳嗽、呼吸困難、噁心、腹瀉、皮膚瘙癢也是常見副作用，而偶爾可能發生的則是頭暈、厭食、嘔吐、口咽疼痛、吞嚥困難、流鼻涕、便秘、過敏反應等，此外還有可能出現味覺喪失、感覺異常、視力銳減、高血壓、低血壓、尿失禁、月經延遲等狀況。

眾愛可維副作用高達73種。（圖／翻攝自陶黎納微博）

零零總總加起來，副作用高達73種，讓陶黎納表示「難道還不是世界上最危險的疫苗？沒有任何一種現役疫苗的不良反應種類數能超過眾愛可維」，他甚至斷定，眾愛可維的不良反應種類數是「前無古人後無來者，一騎絕塵。」

陶黎納還表示，不少醫生笑稱這是中國醫藥的「免責聲明」，但他指出這款疫苗是大陸政府要求民眾接種的疫苗，因此如果之後出事情，責任一定是由政府承擔賠償，企業不需賠償，因此這款疫苗很有可能讓各省政府成冤大頭。這篇文章後來也在大陸網上瘋傳，但目前已遭到當局刪除，實際點進去連結只能看到「此內容因違規無法查看」，但不過不少網友已經備份，相關話題仍在微博上熱烈討論當中。

現在陶醫師文章已遭刪除。（圖／翻攝自陶黎納微博）

傻仔針

沒事兒

其實上面d疫苗副作用好平常，台灣新聞大驚小怪

73種無包死亡，唔驚

算唔算大包圍 戴定頭盔

push

洗唔洗我數下長期飲用二氫化氧嘅潛在副作用俾你聽 ?

好似仲慘過中肺炎

嗜睡，困倦，入睡困難

好彩冇包括死亡 咁我地香港人都安心D 話曬之後我地都要強制接種強國疫苗

認真問，其實假設啲副作用一兩日後就散嘅話，算唔算可接受？

死左一兩日 你接唔接受？

假設手術成功病人死亡

死就梗係接受唔到啦，但我講緊上面寫嗰啲副作用

又可以重刷

以毒攻毒, 勁過武肺本身

天選之人打咪無事囉

咪平時普通打針個啲副作用反應

支持全港黑警,港共,藍屍去打祖國送既禮物

陶醫師已被刪除

你係咪想講一氧化二氫

又攰又眼訓，但攤落床就訓唔著

慘過中武肺

厲害了!中國疫苗只有一種副作用!

二氫化氧 一氧化二氫 氧二氫化合物 氧烷 氧化氫 氫氧化氫氫氧酸 羥基酸 ...

咁你仲唔快d打？

副作用包括中武肺 死亡 死全家

唔係中國出嘅唔打

大包圍

Arm arm拉左果50個民主黨。。。

其實其他疫苗係咪都係會咁寫

打完都係要帶口罩
打唔打對我黎講有咩分別

無元素表護體受唔起架

咪係
打完都要戴

有冇諗過抗肺炎先係副作用，支野本來就係整黎毒9你地

即係唔擔保打入去既病毒是否已經完全死亡

疫苗好成功 不過副作用導致引發既疾病引發死亡姐

同打水喉水無分別

冇衝突㗎喎
有抑鬱症就知

輝端個種呢?

上面篇嘢邊度有寫死亡

打完疫苗 咪睇中醫醫返好佢囉

之前果句 「打？奉陪！」呢

起底blocked

你覺得小事唔代表老人家小事
單係呼吸困難老人家已經頂唔順

分分打咗啲副作用仲多過中武肺嘅副作用

其實係
支國有寫出來已經好好

共產黨都話自己有民主啦

月經延遲點樣一兩日？

佢寫出泥等你出事告唔到佢咋on9. 你接種就係已經明白並接受風險

寫漏咗
副作用仲有肺炎同死亡
太多啦, 數唔哂
總之有啲咩事都係正常反應啦

留名

唔比你死，用精神折磨

冇錯
所有藥廠都係咁

武肺嘅病徵仲少過支那疫苗嘅副作用

只有副作用是真的

認真問 有alternatives少好多副作用效果仲顯住好多
點解要打d咁既毒針
點解仲要問可唔可以接受

重要打撚完都係會中武肺

仲毒過毒藥

應該都係

有命名規則
唔係亂黎

利申：化學讀到小學

懵仔針

Dude, I know

咁你咪講副作用囉
講未？

長期飲用嘅人係有 100% 機會最終死亡

閣下既化學命名係邊學返黎

回鄉探親請早D呀喂！深圳將加7呀！